香港地有邊個係真．Key Opinion Leader (KOL)?

KOL（英文：Key Opinion Leader），直譯做關鍵意見領袖

首先咩叫真KOL先?
係果個範疇有影響力, 帶到風向,
甚至班追隨者直頭會放棄思考, 佢話好就去跟, 去吹奏
唔好乜阿豬阿狗開個channel ig account就話自己係KOL

以下拋磚, 歡迎討論

#1 泰國代表 胡慧沖
解釋都唔洗, KOL三個字出現之前已經知 泰國=胡慧沖

#2 遊戲界 - 達哥
已經feel到樓下會出現backup佬3隻字
但佢一舉手一投足賣個廣告(出賣觀眾?)都咁大noise, SONY都唔會放佢去賣switch廣告啦
不過近年開始有D走下坡, 風勢大不如前,
一個KOL愈黎愈commercial, 賣愈多廣告, 你既意見影響力就愈細就係人都知架啦...

#3 娛樂界 - Kingjer
可能好多人睇到呢度已經好想即刻拉落去負評→上一頁
但作為一個港哩你不能否認係娛樂版Kingjer真係完全對得住KOL三個字
先唔評論而家Kingjer個page到底係咪真係賣左比英皇
但佢初初帶頭笑澤囝, 時裝車禍, 樂壇人瑞
到近年擺明狂推緊ViuTV節目/乜9姜, 都見到佢發揮緊KOL既作用

就咁諗都仲有幾個人選, (e.g. 深圳消費KOL)
不過似乎香港地D KOL都係lead你去食屎, 到底有冇D正面KOL人選?

阿貓阿狗都叫自己kol, 班柒頭key係咩，opinion 係有嘅，不過lead左啲咩，真係笑撚左。

屎忽鬼健吾

啱呀, 重點係lead

重點係有冇人跟

我都想講好耐，見到cctvb班柒頭同啲mk YouTuber 都叫自己kol, 真係屌佢人唔笑狗都吠。

PISH

K你老母OL咩

19